九州七日鐵道遊 (慢慢upload相中...)

話說小弟上年年尾買到張宮崎入鹿兒島走機票$1060連稅一個人
而另外二個去過九州的好友又話會同我癲 (我未去過)
咁就plan左鐵路遊 .. Pass我地買左全九 5日 + 南九 3日
你無聽錯我地買左2張pass 因南九3日單單坐2轉新幹線個價都係返到
行程上係想坐SL人吉 (蒸氣火車) AsoBoy!( 7月好似會回歸返原有路線唔係再行門司港) Atrain (最尾無坐) 重有指宿_ _ 箱 (Full!.....)
坐香港航空出發

唔好意思到步後我地鐵道遊正式開始...坐火車去別府酒店! 787 is waiting for me

坐三個鐘左右去大分再轉1個站先到別府

去到別府酒店已經差唔多八點幾去左就近的Youme 商場食個飯就算

食完見到公仔機就玩下....公仔唔得...但2盒野600日元入手

玩到人地收工買返罐果味酒返房飲下~

好光對面係大分

第一日完

Lm支持

晨早起身去晨運

去晨運地點要坐火車先到

883系又係好正

目的地係杵築(影火車)

坐787回別府

影完返酒店食返個早餐

之後去左玩熱砂浴(記得要帶毛巾唔係就要去到買,另外jr pass入場價會有優惠)

之後坐巴士去血地浴

影完就坐火車去博多
博多要食晚餐 除左個飯其他都幾好味

當然返房唔少得甜品啦

第2日完

眼訓聽日再打

留名

Lm

別府地獄好撚伏

利申：兩年前兩張pass玩左14日九州
差唔多搭曬所有九州鐵

竟然係宮崎落機就即走, 冇係果度留一陣

我網上睇評語好壞參半
所以我淨係睇佢血地獄

時間不足冇計

樓主自爆

光明正大無有怕

第3日係先去門司港
全九州pass係唔可以坐博多<>小倉 的新幹線
因此必需坐去大分的特急車去小倉再轉普通車去門司港
門司港一落車就有最新同舊車影正

去下關有幾個方法 其中一個方法就係坐車去人行隧道行過去
而去果到巴士得1部重要唔係密車! 因此要睇清楚係 和布刈 方向
落車係咩咩人行隧道站落就對啦

如果星期六日黎可以坐果部洪潮風號過去

關門乜乜人行隧道入口

入去前睇下個海港都幾靚~至少D水清過維港好多

好落去啦

上面行車隧道下面人行
\
交界位

本州與九州之間

用腳離開左九州到達本州

google唔見有車去唐戶市場 但一出黎就不停見到有巴士去下關而經唐戶

倫敦巴士在本州

為左河豚而來的

網上見台灣人最多黎佢到食就入去食啦

佢問我地係taiwan or hongkong 當然答香港 之後比左張中文版的方便我地睇

主角黎啦(唔係特別好食 無乜特別 唔係為試 要食好西的人可以不試)

朋友果set

食完坐船過返對面( 船家 : 而我不知浪是甚麼...._) 我以為自己坐緊大飛...

返九州啦本州88

水面好多水母

太多相開多頁先

好正, D火車相好靚

好feel

因為前幾日去拎唔到aso boy咁走之前就去睇下拎唔拎到即日飛
又好好彩地搵到位

因重有時間就去九州鐵路記念館睇下

佢地可以入去睇的

重有佢地都有部份車箱可以睇同坐

夠鐘上車

親子坐

此車有波波池

唔似港鐵叫你唔好食野人地特色車都有野食買

當然我都會買野食啦

雖然我初時劃唔到位但重有好多位....

下次再坐唔好再係門司港坐你啦

話明鐵道遊....下一站係長崎! 坐885去! (非圖中果部)

883 + 885

4點幾都係多人就算拎左指定席都係分開坐
不過過左大站就轉到位

坐左3個鐘到長崎糧尾啦

非一線城市 D 火車係舊D好正

天黑啦...

赤"迫"之戰

上床 !?

茂里町

同朋友搵完野坐左電車河就要返去博多(再唔走無火車返去)

坐787系返去(非圖中果部但都係787)

偽鐵道便當(便利店D野太好味)

返到去都係要食返個吉野家先

第3日癲完

聽晚再貼重點行程
SL人吉之旅

樓主用咩影相同執相架

iPhone /80D + iOS 版ps express /pc版 photo impact

巴打淨係搭為左搭火車 ？

1080 連唔連埋行李走
好抵玩喎

Hx 有餐有行李
係為坐火車

今晚預告

留名，二月去完北九州

下星期出發福岡 勁緊張

啲相好靚 但張張都落水印有啲礙眼

好正, 我9月都去, 希望可以順利!

相要原相可以話我知

福岡咁簡單唔使緊張

第四日因要轉去熊本住關系 但要果日book到SL人吉
咁就可以試下新幹線 第1次就坐800系

睇落靚但好似唔舒服 但全落去又係另一回事

放低行李就順手買左個便當上車食
今次行程主角! 蒸氣頭 SL人吉
拖佢入站的DE頭

車尾係比你睇風景的

乘務員係會幫你地影相的

全程車最辛苦一定係佢地

上車啦

準備開車係車尾睇下先

開車啦

係熊本站買左個便當而家開餐(早餐+午餐)

車上特色飲品+小食

風景開始靚D

我想講左手面最前個男人去程車全程大部份時間無離開個個位
離開都放左野係個位到.....(果到係自由坐)

風景越來越靚!

鏡一樣的河水

玩野相x2

中途站

到站見到人吉賣飯老伯!

----------
太多相要分post

第四日下
私鐵

站外 x 老爺車

可惜今轉無人坐

甩左客卡+ check車中

新野出現翡翠 山翡翠 x SL人吉

另一部特別車 伊三郎 新平號 都到站

2部都影下相

其實啊伯知唔知人吉名物係佢自己而唔係d便當

伊三郎 新平號 開走我揮手有2個女仔有反應 可惜太遲影靚果個影唔到 (無視啊婆中)

無車人地又唔理我地就影下相

路線圖

都幾多日本人影

高處影倒車

上車回程啦

初時上面係燒酒味 幾得意

加條片可以睇下聽下聲

中途站有野賣但我無買

乘務員會提我地上車

翡翠 山翡翠 回程我地分站見到面互相揮揮手

差唔多到見到最新條線都未開的新幹線

雖然今次無時間坐atrain 但一落車就見到

de頭黎準備拖走人吉

有片

返酒店順手影下電車

步行街

電車都好幾種我都未影曬

但因為朋友們要返博多買野我地又坐新幹線
今次中N700系 亦係我坐最多的一種

買完野當然要食野
鐵板牛三食 + 牛腸鍋(牛雜鍋？)

食飽又影下火車
今次見到783唔係用斜果邊個頭向前黎行幾得意

特長夜用813
第4日完

補返張小賣部

[quote］
乘務員會提我地上車

[/quote]
乘務員

未出發已經柒左 係klook買pass揀左使用日期 好驚劃唔到asoboy同由布院之森

留名睇相

阿蘇boy提早book唔到可以試吓即日
由布院之心就好難

乘務員 [/quote]

兩程都HX 正喎
我以為你鹿兒島走係UO
好抵呀

雖然回程香港上餐
但係都幾好食都好

咩pomotion咁平
非火車迷 但都覺得啲車好靚

去到人吉唔搭埋伊三郎同隼人之風去鹿兒島？

原先想咁樣錯但係指定席無位
有冇check到有冇自由即加上熊本酒店又未攞房

九州係玩火車最正

由布院真係即日同第二日都x
好，唔該晒你先

[/quote]
佢地啲笑容真係

Yufu no more 唔好定錯普通個喎

佢地啲笑容真係 [/quote]

[/quote]

第五日 阿蘇山之旅
雖然好想坐火車去啊蘇但豐肥本線 由肥後大津至阿蘇間重未重開
只想坐巴士去啊蘇

九州橫斷巴士

不過路上風景都幾靚嫁

不過巴士都唔平都要1250 (對於有jr pass的我來講算貴)

不過坐舊車幾正

火車站

產交巴士

小巴係有多級方便比你上車

上阿蘇山果部巴士到啦

上山風景重靚

到啦

如果要睇火山口就要坐直升機先得

震壞左的纜車

雖然我影得麻麻但實景真係風光如畫

杯奶好濃好好味

坐返頭先果部車落返山就轉巴士去熊本
我坐落山果班車遲左2分鐘到阿蘇但又好好彩去熊本班車又遲左黎

大分開黎好多人我要坐到車尾先有位
坐車中睇apps發現部車會經大津駅前 (即肥後大津)咁就同朋友講lee 個站落

車黎啦柴頭好正

轉頭再貼火車相
因我地返到熊本之後就係去影火車!

丨果日晚餐

第五日
坐完火車 同朋友去左影火車
885

883

787

811

813

817

EF貨頭

影火車其間重見到日暈

當行返車站時要經平交道...又影到2部車

聽日再貼巴士

你今日又放假咩樓主

有時間upload

又用公司電腦 記得logout 喎

其實手機都upload到嘅

真係全鐵道遊喎
btw 人吉有個火車博物館你唔去睇既?

有去啊
人吉倒車條片係果到頂樓拍

最可惜啊蘇火山好耐都無開番
準備去九州ge朋友仲可以去埋高千穗 個到真係好靚 仲可以撐艇仔 喂下鴨仔

下次去我都會去高千穗

影完火車轉戰巴士

西肥

九州號

100 円 巴士

今晚/聽晚再貼第六日 西大山之旅!

有新幹線真方便

雖然好想坐指宿玉手箱但可惜來回都無位

咁只好坐普通車直去西大山
黑豬x黑牛便當 雖然係凍但真係好味

風景又係一流

西大山為JR最南車站

西大山幾個鐘先有一班車加上只有旁邊一間小店
因此停留半個鐘多D就要走

因九州好多巴士火車都係弱冷房車
咁火車上有風扇真好正

出水

行街行得好夜想食返餐好
好在都有一間收得夜

又爛尾

差1日未貼
我今晚整整

幾驚好似其他post 爛尾

時間過得太快轉眼間就第七日

係熊本站食完個早午餐（馬肉刺身 )就坐新幹線去鹿兒島中央轉巴士去機場

都係香港航空

如無意外下年會再痴線D
坐新幹線新函館北斗＞鹿兒島

補返個馬肉刺身

lm

留名分兩次去南九州同北九州
買pass坐觀光火我想問係咪要去到現場先book到？